搭巴士遇到個講純正蝗語既小學生，發現佢老母係講純正廣東話

上巴士座下層車尾，見到有對講緊蝗語既母子係到對話，個仔個樣應該似小一小二，個仔全程用純正蝗語講野，初初以為係新移民
直到佢地就落車，佢老母突然轉用純正廣東話同佢講「仔下個站係咪要落車啦？」
個仔聽到之後，無反應，剩係用純正蝗語講左句「媽跟我講普通話」
之後個老母轉返蝗語對話，但留意到佢老母d蝗語有少少港式，唔似係新移民，即係個仔有可能係本土出世香港人

聽完之後，我就知道香港離滅亡已經唔遠

「要消滅一個民族 首先要瓦解它的文化 要瓦解它的文化 首先先消滅承載它的語言 要消滅這種語言 首先先從他們的學校裏下手。」

我發現過多30 40年後，如果全部後生既都變晒講蝗語，香港應該收得皮
今次真正俾我見識到中共係香港既種族清洗行動已經開始有進展，如果香港變成個個都講蝗語，我應該移得民 但真係絕對唔想有咁既一日，唔忍心香港俾中共消滅，但而家既狀況真係好無力 真係唔知有咩方法阻止香港玩完

玩撚完左啦
你睇浸大單野大家focus左係邊

上面清洗方言、廣東話快到乜咁, 大勢所趨唔係話咁易就變到, 小朋友講普通話除左可能係雙親要求, 佢d朋友都係講普通話, 咁就慣一世. 香港唔徹底革命, 以本土為中心, 都係要跟中國個套玩.

港共刻意開盡輿論機器將focus無限放大落粗口
掩蓋蝗語種族清洗

真係見過香港有小學生成班圍埋都係講蝗語

而家係街聽到講蝗語同廣東話既比例已經差唔多一半一半
講緊港島區 唔係大西北
其實真係好恐怖

啱呀真係幾恐怖！
特別呢排開學 成日都聽到 次次都嚇一跳

我地1997年代之前出世既差唔多100%廣東話
只係用左10幾年時間新一代已經開始清洗緊
因為而家出面社會大部份人仲係用緊廣東話所以好多都唔知原來新一代情況已經咁恐怖
難以想像到中學，大學以至出黎做野變晒個個講蝗語好似廣州咁會有幾恐怖

有時上廣州都發現好多剛剛成年既後生仔，本地人都未必識講流利廣東話

真係唔希望香港有一日會變到咁

紅磡都多咗好撚多

中學生都係啦

身為90後 冇諗過自己竟然係最後一代純正香港人

十年內香港獨立可能仲有得救，否則...

我喺隔離post寫嘅感受

我住新界，近幾年開始發現一個怪現象，我嗰邊除咗新移民講普通話之外，其餘男女老少一律廣東話，但係只要宜家出九龍港島行街，就會發現，明明父母係香港人，因為佢地打電話講廣東話，但佢地竟然同佢地啲仔女講普通話或者英文 佢地啲仔女係講得好流利 好明顯係由出世起就對佢地講普通話或者英文，而且，佢地啲仔女係唔識講廣東話，聽都未識聽 要用普通話或英文先識聽 我第一次見到呢個現象嘅時候真係覺得好古怪 明明自己係香港人，喺香港地方土生土長，明顯華人樣但竟然剩係講英文 更甚者剩係講普通話 嘩屌...成件事越講越恐佈，彭定康講得啱，根本係香港人自己搞死自己 中共因素佔七成，香港人自甘墮落起碼佔三成 好似高鐡明明本來係兩地兩檢，就係林鄭搞成一地兩檢 對住香港人真係幾灰 可能我係異類

又可能第日有人話我我係食古不化，死守傳統，但我第日只會向仔女講廣東話，廣東話一定要係母語，英文普通話只係第二三語言，而唔係癲到一啲香港人對住自己仔女只會講英文或普通話直接當成母語 我好鄙視呢類人，因為佢地喺香港土生土長，但竟然走去毀滅香港文化！同以前嘅漢奸完全冇分別！生於民國但走去投靠日本殺返自己人！而同宜家嗰班家長嘅分別只係一個係毀滅自己國家人命，一個係毀滅自己文化！諗深一層，其實兩者禍害竟然係半斤八兩！

真心希望各位巴絲第日一定要對住自己仔女，以廣東話為母語！唔係唔比你教英文普通話，但至少喺佢地讀書之前只用廣東話同佢地溝通，培養佢地嘅母語係屬於廣東話嘅，要悍衛自己嘅文化！

我覺得啦，其實九龍港島一帶比起新界九成地方（唔計北區部分）仲多人講普通話，而呢個現象嘅形成，九龍港島嘅香港人家長有好大責任

根本港島嘅香港人先係最離心嘅一群 九龍其次 對住中共，普通話等等趨之若鶩 你睇返新東同港島立法會投票可見一斑

睇到你哩句好心酸
身為80後
我都估唔到將來識同我講粵語既後輩就得返90後

見過中學生啦

走難民族當冇得再走個陣會點？？主動迎合
然後再圍摷反抗者
華人賤種三千年強權崇拜小農百姓走難DNA

系
睇住超人迪加大既一代

你出街行下啦

有幾出奇
成日見老母講廣東話
仔女講英文

咪好撚似d中產老母死都要同細路講英文一9樣
十幾廿年前都係咁 只係由英文加埋普通話
太陽照舊東邊升起 香港人咪一樣講廣東話

因為普通話就係原罪
呢班人雙重標準到on9

但係以前係國際學校少數名校先見到講英文大既靚仔呀嘛，而家徹底清洗廣東話播

返工經常會接觸到家長同小朋友
有好多細路都已經唔識講廣東話
佢地老豆老母都係純正廣東話對答
但就逼個細路只可以用蝗語溝通
根本唔只內地新移民
好多香港人都逼d自己既細路學同用蝗語溝通
有好多去到十歲八歲都唔識聽同講廣東話
依個就係香港既未來
好快講廣東話就會畀人歧視

我地係中間呢代等收皮

蝗語就係原罪

屌你係唔撚係呀 十幾廿年前呢代啲英文普通話都係半桶水架
打後呢一代普通話先係母語 廣東話反而半桶水、被矮化呀
你一係就趁早死撚咗佢 唔係你遲早出街講廣東話俾人笑
柒撚矇矇

唔知點解d on 9 中產會有一種講普通話先係精英既現象
明明某個發展中國家十幾億人都識講

好撚驚呀
矇撚自己睇下新加坡馬拉
兩文三語係可以共存

英文係當外語咁學，無可能全香港人講晒英文
但普通話而家直頭係要取代粵語，要全香港人後代講普通話
邊個威脅大啲呀？

唔知你識唔識星馬人
我喺美國麻省讀書
malay華人都係一半一半識講粵/蝗，視乎佢讀i school定華文學校
sgp直頭仲少，依家廿歲呢代普遍只係用英文
有時間就出去見識多啲，識多啲人啦
喺度派膠

事實上
今時今日10份工9份要求英文普通話
識唔識廣東話根本對雇主唔重要
根本唔怪得父母想仔女最competitive

遲d tvb呢d摺埋既
廣東話更加只係地方區方言

我嚮新加坡做左5-6年野 有nric架

然後?
事實係你睇唔到你所謂嘅「兩文三語」只係部份人
Mys都要睇你住邊 住Penang JB至多人講中文
Sgp?你自己講喇 定係你去啲中菜館做炒菜呀

西貢區 觀塘區 港島區 大撚把小學生用普通話溝通 仲見過中學生都係 之前幫個小學生補習 佢要做網上功課 仆佢個街竟然用普通話拼音打字

咁係因為雇主assume 咗求職嘅香港人都一定識廣東話所以先唔理
好多雇主唔知道下一代已經被清洗咗咁耐
除非間公司嘅業大部份喺中國/overseas, 否則對客/同事都唔識廣東話溝通，真係聽食屎

出親街見到啲中小學生講蝗語都會直接標籤佢地係大陸人，試過係班圍住講蝗語既初中生隔離講左句「哇咁多大陸妹落黎既」
成班即刻西哂面唔講野

好撚正
好支持你咁樣做
屌我都學下你先

學完普通話，覺得比廣東話有用咪只用普通話囉。做乜咩都要拉去咩推普廢粵

人哋細路仔都知道學咩對自己最好，唔係學你哋港獨份子咁下下都廣東話世界第一。

我自己出生圍村家庭，我阿爺都從來都冇要求過，我要識講圍頭話。到而家我都完全唔識圍頭話，因為阿爺知道圍頭話唔夠廣東話好，我哋學嚟冇用。由佢嗰代就終結呢種語言算啦。

而家出面的世界變緊，廣東話唔夠普通好，係自然競爭中終將輸俾普通話，只會係歷史的必然。

一個精通英文+普通話的細路，係將來會活得更好更優越。

我只想啊仔將來出人頭地，高薪厚職渣wor。

其實香港咁多年嚟，有咩高級的管理職位係真係需要識廣東話嫁。反而越唔識廣東話的感覺反而越可以做高層。

早就玩撚完啦，行街聽最多係蝗語，就連旅行去到瑞士都聽到蝗語

幼稚園已經係啦，尋日4點幾係荃新天地個公園已經睇到d細路講蝗語好流利

個日係運動場跑步, 有對母女係度講話最近有單外國新聞, 要外國人學西班牙語同普通話 , 跟著個老母話我地普通話都可以登上國際舞台 , 個女話西班牙語同普通話我兩樣識一樣, 都好勁。

事實係有前途，香港咁多年，好的工都唔需要識廣東話。。。。。。一去interview，直接全程英文對答，而家多埋普通話，唔會有一個環節係使用廣東話。

你會發現高級職位的擔任者，全部就正係講英文or英普。

清洗係主動禁止你講廣東話

你講的明顯只係個細路學完普通話，覺得唔需要學廣東話。佢父母亦都覺得廣東話冇需要學。

係大家因應社會經濟等環境而作出的決定。

你真係咁諗?
好多香港父母都想仔女母語係英文,取代廣東話
我老闆最on9
居然proud of自己個仔 識英文唔識廣東話

面對大勢，只能努力學好普通話及保持英文水平。

10年前已玩完

等呢埋細路哥出黎做野 我地呢班老屎忽一定玩撚死佢 希望到時我地仲有定企

咁多年都係咁嫁啦。。。。。。。。我大老細話明直頭唔會同佢阿女講英文以外的語言，屋企唔準睇TVB。

去讀國際學校就學埋普通話，而家最興呢個組合。嗰次跟佢去間學校，見到佢個女係度打波，一句廣東話都聽唔到。

埋嚟同我哋打招呼都係講英文。

佢個女係完全唔識廣東話，但D英文超級流利，普通話都ok，我覺得佢未來好光明，好羨慕

你唔會想象到，係香港有一群香港人，佢哋的生活完全同一般香港人唔同。但呢種生活，其實係每一個香港家庭所嚮往，稍有經濟能力一定全力向呢個方向改造下一代。

我再解釋清楚啲
就算點樣多人講，英文就係英文，佢唔會有一日變成中文取代粵語，但普通話唔同，佢同粵語同一種文字，只係讀音唔同，咁就唔係外語咁簡單，佢直頭可以取代粵語，令自己變成唯一中文，所以根本唔同

九龍塘名校小學生都9成係蝗，
d父母背景多數係大陸乜乜投資公司，咩大陸董事長 清一色係名校區附近買層樓入名校，全家唔洗做，d錢唔知邊度黎

呢條片睇到我好難過

唉

仲有一入港大只聽到蝗語。。。

根本好多中產on9覺得自己仔女廣東話半桶水好威

語言唔淨只係用嚟溝通，仲係文化嘅載體

係街見到d呀媽抱住個b有需要幫都要睇佢講咩話先好幫
唔係自己友唔會幫

其實有啲二世祖咪又係香港人但口講英文，廣東話返而冇咁熟 利申：有個fd就係咁
但係個比例一定冇而家大西北個班蝗仔咁多

香港根本好渺小
無辦法抵抗時代洪鐘
事實係唔怪得父母為子女將來打算

樓上話雇主默認員工識廣東話
前線工種可能係咁
但好多寫字樓工已經唔係咁

你既然認為廣東話/普通話唔可以並存

咁你覺得點做？

大勢所趨
咁大個廣州都只可以慨嘆粵語慢慢消失
學好英文增加移民機會算啦

你平日返學放學時間過黎上水就知道香港已經收左皮啦
蝗仲多過香港人

啲五毛唔出嚟吠嘅？

因為你block咗

講真 身為90後估唔到自己係最後一代香港人了

BTW 大勢所趨無得搞
唯有學好日文同英文日後移民
語言都係其次 係支那文化會完全地毀滅香港

利申 上水撚 已絕望

普通話係班無文化嘅蝗先會講，所以真係原罪，你吹呀

真係好多細路都係講蝗語
就算係廣東話都講唔正

利申 做緊補習見到好多新腥港人父母 或者係娶咗個大陸婆做老婆咁

我荔枝角返工
見到有間華南中學
所有學生都係講蝗語，無論任何時候都係
香港係死喺自己人手

咁佢有老豆架嘛

只能起唔知邊幢唐樓有個地方寫住香港同鄉會 成個香港得嗰度聽到廣東話

成日m記聽到 D小學中學雞對話用蝗語跟著轉返廣東話就有口音

連生活習慣都慢慢同化緊啦
行出街啲中學𡃁妹10個9個都用we7微博

真係諗起都心up 回歸短短20年就變成咁

回你老母歸

諗返起自己十幾年前小學雞個陣 大家都用廣東話嘻嘻哈哈

到依家去d小學教功課 已經變哂成班幼蝗
班小學雞對話用普通話 下下都操你媽
廣東話又講唔正 中文字寫簡體又唔撚識繁體
作埋d文呀句子個d全部都係大陸風格

我屌你老母呀
點解會變成咁

我表弟啱啱升小一 雖然佢廣東話都好流利 因為屋企人唔會講蝗語 但係佢自己都話身邊既朋友都講蝗語

利申: 港島

學好D 普通話啦, 唔係到你40、50歲, ,
就會好似連登呢家D 巴打咁, 普通話都唔識, 廢老前廢老後

我個姪女都以講蝗語為榮，好中意上youtube睇蝗語片

香港人要學廣東話㗎咩？
呢個咪就係問題囉！香港人警員要學廣東話，已經仆街了

嗰陣比英國管嘅時候又唔見個個識講英文嘅

其實點解新一代講普通話會唔識聽/講廣東話
明明兩種語言都係差唔多發音
我都冇認真學過普通話咪一樣識聽識講
好奇怪

國際學校淨係用英文普通話 小朋友土生土長香港人但唔識廣東話 完全出街都溝通唔到嗰隻
利申:表姐一家香港人但仔女全部讀國際學校，全部唔識廣東話，身邊朋友都係

連登變晒簡體就仆得街喇

用普教中開始已經係條不歸路

80-90年代出世嘅
應該係最後一批見人係學校講普通話會笑人係大陸仔

好撚多小學生都係講蝗話，有時見到啲中學生都講。

出街?不了
最少50%以上係蝗語 小中學生係最多 最嘔心係好多啊婆啊嬸中年人都講普通話 唔知邊到黎

返學?不了
學生環境重仆街 唔止小中大學勁多蝗 連濕鳩hd asso都多左好多講蝗語 你睇下入侵得幾全面

就算國際學校d細路都係淨係識英文同蝗語
本地學校連英文都講唔掂，淨係蝗話

我有兩個姪
琴晚一齊食飯
明明兩個都講廣東話
但玩包剪揼偏偏就用普通話
成晚係度屎頭剪刀布

呢個改變緊香港官方語言嘅主次地位

玩EU4都知道 要真正佔領一個地方

除咗用武力之外 仲要派人用幾十年去傳教 同化

改變母語就係其中一環

日佔時期 台灣香港全部都要學日文

共佔時期 咪好似以㗎咁

可惜香港輝煌係因為佢嘅殖民地歷史

所以呢班高官係唔撚理香港自身利益

因為佢地眼裡面得一個支那

最後為咗乜？政協個位囉

咁樣嘅垃圾官員 仲想同新加坡鬥？

大把啦！文化清洗下十幾年來從幼兒時期開始洗腦教育標籤方言為不文明用語，慢慢就以普通話為母語！

支那鬼畜又點會識入鄉隨俗， 唔好講小學生講蝗語，就連中學生都係

溫水煮蛙,唉

英文>>>中文
淨識英文入國際學校 又唔駛考dse垃圾中文
人生勝家

有無上過大陸，你見廣州人唔識廣州話，潮州人唔識潮州話，東莞人唔識東莞話？上海人唔識上海活？小朋友學語言好快嘅，細細個就學好普通話唔好咩，唔通大過先來唔識考試肥佬要圍人取消普通話科咩
我個女幼稚園已經一口流利普通話，我全家無人同佢講普通話，因為無人真係講得好，佢自已鐘意講，日日同我地講，依家小學，一樣一口流利廣東話跟普通話，唔通會唔識廣東話咩

依家落街場打波見到班中學生都已經講緊蝗語

天水圍d細佬講蝗語仲多語粵語

你有問過人識唔識廣東話？係唔係本地人？廣州咁多外來人口，人地屋企唔講，學校唔講，朋輩少講，本地人都唔識廣州話你就作得誇張d啦
不過香港有d小朋友唔識廣東話只識英文就係真

認真呢？
人地真係唔識普通話先走去圍人咩??
你訓醒未?件事都未搞清楚

而家係d 細路選擇以普通話做母語 (即使父母講廣東話)
同時開始嫌棄廣東話, 你明唔明問題既嚴重性 ,
而家唔係被逼, 而係d 細路自願放棄廣東話,
到左呢班細路做人父母既時候 ,
由呢班細路作為社會運作既主體就會連工作場所都用普通話 ,
你會見到所有場合都係講普通話, 職場上講廣東話會覺得你唔專業, 冇人想同你用廣東話溝通
果時廣東話就去到可以完成放棄既地步

我唔覺得會無人講，睇下同咩人講，咩野場合講。叫tbb發掘多d新人，拍多d廣東話劇，多d好嘅廣東歌，廣東話不會滅的，唔駛太妄想了。
如果所有電視台電台都唔再用廣東話廣播我就覺得真係慢慢會滅廣東話啦，不過一定唔會係即時滅亡，要滅都起碼要三四十年啦

做咗幾年私補
愈嚟愈多家長要求用普通話上中文
最差就係，個小朋友根本唔識個中文字
佢識讀係因為個拼音
遮住個拼音就好似文盲咁
同埋廣東話普通話一齊學，佢哋又吸收唔到咁多
唔鹹唔淡咁

唔係針對 但普通話真係好撚難聽 卷晒脷成個on9仔咁 好銀耳 到底一個國家有幾仆街先可以將自己語言文化刪除

普教中已經係on9
用普通話讀唐詩宋詞

新一代細路講蝗語係必然既事

1.我個區附近既小學已經強硬規定由小學二年級之後，全校既中文科都係由普通話教，冇得避。我樓下有個細路讀啟思小學，同出版社同名，佢個間學校都係蝗語教學。支持蝗語教學既學校做出版社，肯撚定好快有咖喱魚丸子，雞翅膀 出現 。

2.每日150個落黎生，佢地本身係支那人，同佢地既細路溝通又係用蝗語，佢地作為支那人就更支持學校用蝗語教自己既仔女。

3. 港豬見鄰國勃起，就紛紛想用普通話取代粵語，話要幫仔女鋪路，學種有用既語言好過，呢種先最攞命，本土人都出賣自己文化 。 不過佢地只會關心恆指升幾多，文化！？ who fucking care ?

利申：觀塘撚，屋企有個細路，遲下搵小學寧願去遠少少都唔想有蝗語教學，全家唔識蝗語，如果搵唔到都唔知點算

香港獨立

之前做Playgroup，啲一兩歲嘅細路就上緊全英/全普通話嘅堂
咁細個 語言發展緊嘅時候 又中又英好易兩頭唔到岸
英文同蝗語比起廣東話係易講易學啲，細路自然揀嚟講
明明全家都講廣東話
最難為啲長輩爺爺嫲嫲公公婆婆嗰啲，要就曬個孫
跟本啲家長就推緊自己仔女去死，但仲覺得幫佢地贏在起跑線

今朝有細路要我買旗
聲山，錢my支持丫

唉真係鄧班義士慘
為左啲咁既人坐監

做香港人 係香港生活 就一定要用廣東話行先！如果小學就習慣用普通話 廣東話好快滅亡

我堂妹廣州出世 但廣州話反而冇蝗語咁純正
同佢講廣州話佢唔鬼理我
作為廣府語重地既廣州已經咁樣
唔難想像日後香港係點

屌出聲

原來仲有人覺得tvb會守護廣東話
要幾撚天真先會咁覺得
香港電視台只會越來越多普通話節目，廣東話等住被邊緣化啦

中學成撚日見到班新香港人 塞住個門口喺到講蝗語 好撚嘈 又大聲

遇過成班中學雞都講蝗語

之前聽到小學初中雞講粗口會好火滾，依家聽到反而好欣慰

知唔知匪語點來？有無讀最後一課？

想像唔到當嗰班細路大個咗之後，開始用連登/其他討論區
然後成個討論區嘅人漸漸開始用蝗語，支那潮語，殘體字溝通。
再落去 唔係咁呀 呢啲粵語字會越嚟越少見到
甚至用廣東話會畀人屌老母
當網絡上連廣東話都沒落嘅時候，應該離成個語言被取代不遠矣

另一方面而家班00後仲有幾多個識用速成/倉頡呢啲香港輸入法

浸大生表示

香港講廣東話，請返貴國賣。

中國人甘願做奴隸 唔配有民主人權自由

比多十年左右，大部分人應該都係講緊普通話～

速成倉頡呢d真係體驗到正體字既精髓
每個字都有得拆

佢老豆係新移民

我親戚呀 本地土生廣州人呀 佢老豆老母廣州本地人呀
講真你又唔信 柒頭

正常啦，普通話地位不斷提高，全世界都諗同中國交流，我都好後悔唔學好d普通話
個個好似妄想症上身，學咗普通話好似會無咗廣東話一樣，英文佔據香港幾多年啦，大把人英文都好好，無人會講廣東話咩依家
你話共p宣布，講廣東話一律打粑，咁我估廣東話就有機會慢慢消失啦

你親戚果然是人材，只能用一種語言

琴日見到個補習學生俾罰抄 以後上中文課不得說廣東話

晏就食譚仔 以為返咗大陸，學生阿嬸阿伯阿婆
全部蝗語

講真90後都唔算
利申96
身邊好撚多講流利中文,同時屋企有講蝗語既父母,平時講野2樣溝埋,
男仔fd打機又爆句蝗語,女仔fd心情好又爆一句
講過1,2次話佢地講埋哂d蝗語,
但係其實佢地都慣左改唔到
屌佢又唔係,我又唔會一齊講

我諗得返我個區 少d蝗既小學生/小朋友

【我是住在香港的外國人】

噚日因事分別去咗大窩口同青衣，喺前者嘅便利店有個女人衝出嚟打尖，我同個後生仔店員都擰晒頭，個女人用普通話話要買電話卡，期間仲好大聲同店外兩位同鄉講嘢，類似唱「妹妹你坐船頭」嗰啲雄厚聲線，震懾整間便利店。

然後喺青衣買嘢食，前面3個人幾乎想買晒全店食物，所以後面嘅人都等咗好耐，唔使估，因為好大聲講普通話，佢哋買嘢期間又係用「妹妹你坐船頭」嗰啲力拔山兮氣蓋世音波，向坐喺好遠嘅同鄉詢問使唔使加嘢。
須知道呢度並唔係尖沙咀銅鑼灣，喺大窩口同青衣冇LV、Gucci同埋Chanel買，但我仍然喺呢兩個區聽到好正宗嘅普通話。

你哋係咪覺得我公司日常用英文溝通呀？以前係嘅，而家我身邊嘅同事都係講普通話，我必須要強調一點，呢班普通話同事係好人嚟，佢哋對我非常友善，問題只係我唔習慣，一個香港人，喺香港做緊嘢，然後耳邊盡是普通話，嗰種感覺有啲穿越時空同埋國度，覺得自己唔係身處香港。

我身邊呢班普通話同事好叻，做嘢有一種狠勁，將公司其他鬼佬、講英文嘞嘞聲嘅經理，仲有最潮最In嗰班港仔港女通通比下去，因為呢班普通話同事嘅中資客係最有錢，個個財大氣粗，佢哋嘅生意亦係我哋全公司最好，得寵實至名歸，所以佢哋冇問題，問題只係我適應唔到。

離開公司返到屋企，我附近有棟超貴私人樓，我識地產商個經理，有次話:「喂，你哋啲樓終於滯銷喇？成棟樓夜晚冇人開燈既。」

佢答我:「一早賣晒啦，不過唔係香港人買之嘛，國內客買晒等收租等轉賣。」

普遍香港人買樓都係想有瓦遮頭，點解會個個都買唔起，又或者買完要捱得咁辛苦？短短兩句對話已有答案。

我其中一位朋友都有同感，所以佢話想離開香港去第二度工作，我問:「吓，你捨得香港咩？你去到咪變咗外國人囉。」

「咩捨唔捨得？香港兩個字只係一個詞語，實際上仲係香港咩？我寧願去外國成為全公司唯一嘅外人，都唔想喺土生土長嘅香港感覺到自己先係外人。」

我明，因為我活在香港，但更多時候覺得自己唔似置身香港。

原文連結:

今日飲茶見到成班後生講蝗語

老老實實，粵語如果咁易消滅，清朝已經可以清洗哂，點解我哋重識講粵語，係因為生活上需要。

香港點解英文程度咁高，係因為生活上時常接觸，國内返而唔駛。讀下歷史，由康熙雍正乾隆道光咸豐幾百年再加埋後期鎖埋國都完成唔到嘅野，中共幻想用幾十年時間去用普通話/簡體字清洗粵語，得嘅，玩文革2.0或者得，但一定破壞自身經濟。

韓國有版你睇，8成人唔識睇漢字，搞度唔識睇自己歷史文獻，而家亡補牢，重推漢字研讀。

根本源頭係清狗語

支共唔同, 政治目的行先, 唐詩宋詞夠係用廣東話先押韻, 但支共唔會理

起碼廣東電視台例如珠江同公共台堅持節目用白話播出，香港個仆街cctvb恨不得以後全部用普通話播

好多大陸人覺得講廣東話好丟人 嘰哩咕嚕...好奇怪

你啲詞彙夠支那化啦

樓上話睇唔明文獻
正正係中共最想要嘅效果

考公務員無考過普通話
第時到我請人個陣邊個唔識廣東話我扣佢50分
利申：政府professional grade

見過啦，係M記買野見到有個老豆(應該係IT9，見拎住本CISSP書)
同細路講支那話(幾流暢)，我嗰區都少支那人所以特別留意
點知到佢點餐嗰時講到好流暢嘅廣東話，睇到O嘴
點解會有香港人會唔同細路講母語，你話英文都算，點解要講d低等語言

全程對答個細路一句廣東話都講過

講蝗語嘅小朋友家長真係大部分係香港人，
返而新移民小朋友會講廣東話。
因為新移民知道佢哋將來學返普通話係唔難，
係土生土長自私唔理本土文化嘅家長，
被洗腦覺得普通話對將來先有用，
先逼小朋友講普通話。

你可以睇返上邊條片 個班父母根本就係覺得廣東話唔重要 以為大左就一定自動波識講
無諗過會好似條片咁 大過左得只係得D基本溝通能力

on撚9
連家長日常都用支那話同細路溝通
大個邊會識

屌 成個北區全撚部都係蝗禍
住左廿幾年土生土長香港家庭
藉貫都係香港既時候
我都唔撚明點撚解搞到自己似外來人咁

成日聽到中學生食晏廣東話落單，圍內傾偈用蝗語

粉嶺上水 全部小學生 甚至初中都係講蝗語既
我問過有部份因為睇台灣實況主學

見過好多小學生，講講吓嘢唔記得隻字點用廣東話讀
之後轉講蝗語

喺東京見過一對夫婦加兩個小朋友
小朋友兩個對答係普通話，父母同小朋友講嘢都係普通話
當我以為係支那人嘅時候
兩公婆自己講嘢係純正港式廣東話
嗰刻真係r晒頭

上次有隻蝗係狗鐵問我路
老撚馮用蝗語問
我用廣東話講：我唔識聽普通話 , 唔該講廣東話或者英文
佢呆撚左係度
佢：你聽不懂普通話？怎可能？
我再重覆講：我唔識普通話！
佢就閪面走左

如果以上我有一句吹水死全家

你去人地地方問野 , 唔用對方語言問 , 都唔好用自己語言問丫

宜家世界共通語言仲係英文
而你去日本 , 越南 , 泰國 , 南泡 , 印尼
會唔會用普通話/廣東話問路呀
支那蝗就係大支嘢要人地就鳩晒佢
暫時香港好彩仲有個廣州陪下
但十年後就廣州收皮
香港就變宜家既廣州

我希望以後會以自己識講純正廣東話為榮

所以大家要努力保衛粵語同正體字

on9 而家事實擺在眼前 講廣東話既人愈黎愈少 粵語文化收皮 同清朝比點撚同
以前資料流通有咁發達 而家上網個個煲支那劇 小學已經要講蝗語 政府教育文化夾擊
韓國個例子關撚事 消滅文字點撚同消滅語言

好波 最基本係由自己做起
同你講蝗語就咪鳩柒理佢
香港係講廣東話

如果粵語真係保唔到寧願轉晒英文算
死都唔撚做支那人

唔該所有人正視啦, 唔好以任何原因合理化粵語消滅, 上面d方言消失得快到乜咁. （雖則如果無保護文化，或者守護香港人身份作為前提, 其實一般人都彩你有味）

單單90頭同90後，已經相差好多。

無論你有咩政治立場都好
但我覺得作為一個香港人點都唔好忘本
廣東話先係我地母語

本post五毛：

優美開始
小黃人無個好人

係佢地返學要講普通話，屋企都係講廣東話呀柒頭

每年各區都多左好多蝗，無計啦上面咁出力

根本香港人就只會睇邊有著數
正常中文都唔寫要寫中国式日語漢字
何況要佢地講香港話？

雙非狗

算把啦,莫講話小學生,近呢幾年出街聽D中學雞傾計都會聽倒佢地多數都係講蝗語

依家啲細路重要大撚大聲係街講蝗語 覺得自己講得好係好威

感慨還感慨
係時候振作以移民為目標去搏殺
香港被吞併係必然會發生，要保障自己就真係要盡快走

走左你咪一樣係人地既新移民, 身邊既人咪一樣唔係講廣東話.... 離開傷心地都係面對一樣樣既野

一諗起自己第時仔女剩係識講普通話我寧願唔生

真係通街Ching Chong Chinaman

紅字我的確駁唔到
但兩害取其輕，除咗移民我諗唔到仲可以點

點解啲港豬覺得講華語有前途？
中國有成十幾億人
仲未計星馬台班華語人
幾時輪到你班外人？

好撚恐怖 身邊越黎越多人講普通話 學埋啲大陸用語 仲識啲同學係打普通話拼音 痴撚線佢地真係唔覺得有咩問題 點解會咁

我親戚個仔係純正香港人
但佢係唔識 「係唔識」講廣東話
我問佢你可唔可以同我講返廣東話
佢扭計媽咪啊乜乜柒柒咁
我就知香港已經無得救
咩DQ啊果啲都可以唔洗理 回不去了
搵夠錢退休享受咪自己之後既人生算

可以預想到 香港 2010年之後出生既呢一代人
大部分都係鐘意以普通話做母語 , 佢地文化, 價值觀上會親大陸
淨番小部分傾向本土語言同文化既會被呢班大多數排斥

真係好心痛, 新一代細路竟然係自願想做支那人 (語言, 文化價值觀上親大陸)
作為佢地父母既係覺得冇問題, 同佢地一齊講普通話

我都係
明明自己識點去都唔會教佢

年青人，眼光放遠啲，文化傳承唔係單單用殖民就可以磨滅，英國人滿洲人都唔成功，中共更加唔會得 歷史上要磨滅統一語言和文字，最成功就係焚書坑儒，但中共有本事做得到嗎

再講唔修讀粵語繁體字，連書法都唔識寫，亦等於將中國５千年文化歷史放棄，咁習近平點解響１９大裏頻繁提及「中華民族偉大復興」，「五千多年的文明歷史，創造了燦爛的中華文明，為人類作出了卓越貢獻」，「鴉片戰爭後，中國陷入內憂外患的黑暗境地，中國人民經歷了戰亂頻仍、山河破碎、民不聊生的深重苦難」，為了救亡圖存，「無數仁人志士前仆後繼」，「進行了各式各樣的嘗試」等等。

重要認為而中共正是在這背景下產生並以實現中華民族復興為目標。

睇完個POST, 成個人都好灰
好驚第時個仔/女都唔識講廣東話

利申90後. 流利廣東話, 識講普通話但唔算叻

我識好多大陸囡囡都要學廣東話喎，因為佢哋覺得英文難學

最近嚟咗件９０後女仔，香港大學畢業，由返工第一日就痴住另一個部門嘅國內人講國語唔多願講廣東話，做嘢時要打電話講英文同廣東話就拎晒頭，舉手叫其他人做，同我溝通就用email，咁我見佢咁得意，咪分啲唔駛用口嘅嘢比佢做等佢開心啲，叫佢去入data同ops嘢。

兩日佢就投降，叫我安排返正常嘢俾佢做，咁我話要講廣東話架喎，佢即刻話ok無問題，以後工作上有問題會打電話問唔使email咁轉接。

老老實實，我後生時何嘗唔係走捷徑避開學國語，如果我出嚟搵食要用到英文同國語，我都唔撚學啦，將來佢哋如果要係香港搵食，廣東話同英文，佢哋會點揀。

唔使驚，邊個強勢，嗰個語言就多人學，現在大陸強勢，自然多人學。

香港係一個好特殊嘅地方，bilingual / multilingual 係好等閒，新一代只識國語將來只會局限發展機會，香港班老細會接納到一班只有單語能力嘅一群人嗎？

況且中國而家到頂囉，香港還未淪陷，大家放心啦。中國歷史已經試過好多次語言消滅，但粵語能夠流傳至今，自然唔係單單4個音可以擊破，望下新疆同西藏，仲孤立同封鎖，咪一樣冇事，而且海外粵語勢力還是相當濃厚。

如果將來你個仔女唔識講廣東話就肯定係你既責任
就算支那人講開普通話都好, 佢地一樣識自己既方言
你唔教仔女廣東話佢地就真係唔識

正確，所有野嘅第一步由自身做起，修身治國平天下

香港勝在有老屎忽, 絕對唔學新野包括國語同英文, 粵語先企得咁穩

其實當年英國政府係刻意推廣粵語所以今日廣東話先會咁強勢，大家咪天真啦，當年香港語言未統一要推廣英語/普通話做共通語根本毫無難度，話香港人對拒英語嗰啲人真係得淡笑

樓下看更都講緊蝗語

我舉下例子，經過英國多年統治後，愛爾蘭而家已經無人識講真正的愛爾蘭語。佢地點努力都只能講英文，佢地失去咗屬於自己民族的語言，係一件好悲哀的事。

滿清滅亡後，滿洲語已經只得學者先識，而滿族人大部分已經改漢姓，失去曬所有傳統，只不過係血統上滿族，其他文化已經被徹底消滅。事實上好多中國少數民族都係改漢姓被同化，唔識自己民族的語言，只識普通話，好多傳統失傳曬。

如果普通香港人會咁諗係合理，但原居民咁諗就係弱智，如果淘汰圍頭話係好，咁我覺得淘汰埋你個丁權，淘汰埋你成個家族都無問題啦？因為呢d野係歷史文物黎架嘛？

所以，究竟你知唔知自己up乜9？

人地要種族清洗強姦你，強姦到你失去自我，連自己係邊個都唔知，講敵人的語言，你歌頌敵人的強姦行為，然後話你覺得比人姦完高人一等咗，唔好咁痴線啦好嘛。

歷史就係話比我地知所有強權帝國都係用強壓方式去消滅其他民族的文化，進而達到方便管治的效果，最後，呢d民族只剩空殼，失去靈魂。

你唔好以為你自己唔會被淘汰。對中共黎講，有緊密關係，宗族利益高於國家利益的圍村人最終一定要消滅，你以為未來你有話語權，你會因為學咗敵人語言地位會提高，事實上你只會被歷史遺忘，你就係舊時代遺留落黎必須被消滅的部分。你就係被淘汰的第一批人。

好多原居民瀨共係為咗宗族利益+自己抽水咋，唔會講自己傳統被淘汰係合理。得罪佢地一樣火燒車頭相，殺落香港島。你就成個五毛格連自己族人都否定埋，你唔係弱智就係五毛扮村民。

而且優越係網路流行蝗語黎，so far呢個詞語我只比大陸憤青罵的時候見過。

利申 圍村人，大部分村民其實wfc香港搞成點，話曬之前都滅咗好多次國都無滅族啦。所以保存文化最重要，因為國家一定會滅亡，但人係會延續落去

依家d小學生 我見親都係講普通話 開頭無咩點留意 以為大陸住來港讀書的學生 但呢幾年都咁就明顯係要清洗香港了 要點做?真係靠香港人自身了 至少依家普通話問我野一律唔答

你好on9

咁係咪確保到每個小朋友都好似你小朋友咁呀

生左個蝗蟲

一個城市冇靈魂就係咁

葵青都係 成班小朋友用普通話溝通，但父母就講廣東話

有sales （公司門口推銷）直頭用蝗語sale我野，我用廣東話問佢識唔聽廣東話，點之佢答“我聽不懂”，聽到後我二話不說即刻關門。

所以一定要笑9 d 大陸仔先得

根本係香港人自己害死自己
老嘅就娶大陸老婆搞到成街大陸女人
後生嘅就教埋啲細路講蝗語
唔好賴曬落普教中到呀
以前細路咪又係日日上英文堂
唔見個個細路英文喇喇聲？

可能以後喺馬拉仲多人講廣東話

其實TVB 對廣東話傳承好重要，馬拉人唔識寫/睇中文，但會講廣東話，全靠港劇

好想一巴巴車落啲蝗語小朋友度

點解咁多人仲係講緊香港就快玩完
一早完撚咗啦

中環好多商廈都係國資, 港資已經退到去鰂魚涌, 再差啲就退到觀塘

你知唔知早期殖民年代香港最多人講既係咩話呀，係客家話同蜑家話同新界嘅圍村話，粵語流行係二戰時大量廣州人逃嚟香港先形成粵語流行，話港英政府推真係得啖笑，唔想笑你做小學雞都唔得啦

係當年67暴動先令港英政府推廣粵語架，小學雞嗰個係你

基於自身行業關係，成日接觸國內同其他國家人民，其實國內除咗北京一帶，好多地方都係講緊自己方言，四川重慶山東江蘇雲南，好多80後都係講啲鄉音國語或者唔識，90後先正常，有次我跟人出差去琅中，搭的士我講國語佢唔識聽，要開翻譯話俾司機聽先明我地去邊

所以香港真係靠班00後清洗粵語，真係唔知等到何年何月，如果碰上支爆，佢哋更加冇運行，因為好多行業其實對方言十分敏感。

67年你知唔知當時香港有幾多人講緊粵語，67年之前香港碼頭米鋪人力車咕哩全部清一色係廣州人，麻煩你wiki睇多啲先好講啦，笑死人。

我住公屋，所以附近新移民都比較多
間唔中返屋企個時會聽到d細路圍埋一堆傾計，但令人心寒嘅係佢地竟然係用蝗語傾計
一開始聽到個時仲覺得係個別問題姐，但後來愈聽愈多，似乎有d細路仔已經習慣左用蝗語
我唔知係屋企背景問題定學校教育..但班細路唔係為左交差而同屋企人用蝗語，而係同朋友喎，可想而知個普及程度
我有一次返大陸個時同親戚食飯，個呀姨叫佢個孫講廣東話同人打招呼個時佢都係講返蝗語，個呀姨苦笑話:叫佢講返白話又成日唔肯講etc
有時候我諗起呢幕個時都好驚，驚以後仔女/孫好似咁樣，一d本土文化已經係佢地個代不復見

係普通話易學，4個音搞掂，你睇下粵拼9個音重要超多同音異字，叫人點學。

語言冇分高等低等，只論廣泛性和流通性，以前粵語流行，係因為南方較富庶，好多海外生意而且根深蒂固，但過去20年北方富起來，時移世易，自然由國語主導。

中共經歷68年先懷柔後高壓統治，千禧後過往10年處於經濟頂峰利用經濟優勢去清洗香港，染紅去藍，但都無法清去繁體字同粵語，而家佢哋經濟風高浪急，美國次按終極版，全民炒樓導致人民平均負債3萬，佢哋都騰騰震急需香港吸引外資吸美金，呢個時侯點會係香港搞文革2.0去引爆炸彈。

因為香港英文教育比人特登整到好低效率方便管治
得少數醒既自己搵到方法學得識
中產以上家庭想細路學英文個個都唔靠公立學校教育咪英文好

譚仔阿嬸講得差都仲肯去講，就要拍片笑佢哋

大陸識普通話嘅人其實唔多，去到潮州唔多聽到。推普政策針對上海廣州呢啲經濟實力強嘅地方

講到底，都係香港人自己問題。

咪戇尻啦你，你去上水搵隻蝗仔
叫佢用廣東話讀哂是但一場馬嘅馬名
我肯撚定佢唔得呀。並存，並你老母

如果十年二十年之後啲細路同人嗌交講係講幹你娘而唔係屌你老母
真係會好sad下

幹你娘係台灣講
大陸係講操你媽

btw 我都唔想o係香港聽到人日常生活 (即係非旅遊) 講普通話

操你媽真係仲難聽

"One does not inhabit a country; one inhabits a language. That is our country, our fatherland - and no other." from Emil Cioran.

黎佐三個intern兩個唔識廣東話

有幸而家係街聽到d學生仲係講緊屌你老母

紅字 唔駛找
睇過施氏食獅史未

其實係邊間大公司要普通話? 我自己見咁多份國際大公司的工都未講過國語